# Task Strong Id 221104 Vagrant Docker Ansible Prometheus Laravel

Чекпоинты Light:

Создать виртуальную машину для сервиса (app) и виртуальную машину для будущей системы мониторинга (monitoring). Можно использовать любые хостинги и способы создания , в том числе и локально на Vagrant
Установить docker на app и запустить приложение через docker-compose
Установить на monitoring сервисы Grafana , Prometheus и Loki
Освоить docker-file-инструкцию HEALTHCECK и добавить проверку в проект
Уставноивть на app Prometheus-exporter и настроить сбор метрик на работоспособность контейнеров
Визуализировать метрики с помощью Grafana

Чекпоинты Normal:

Написать Ansible Playbook для развертывания системы мониторинга
Написать Ansible Playbook для развертывания проекта и вынести в отдельную роль атомарные операции , типа установки Docker
Вынести в отдельные Ansible-роли для развертывания Grafana , Prometheus-exporter и настровить сбор метрик на работоспособность контейнеров

Чекпоинты Hard:

Развернуть проект и систему мониторинга в облачном Kubernetes , на ваш выбор
Покрыть роли тестами molecule и автомтизировать тесты через CI для репозиториев ролей. Написать CI/CD-пайплайн для развертывания проекта
Добавить несколько видов алертинга на ваше усмотрение: чам , письмо , звонок
